繼承八九民運 籲重視「選擇的權利」 留美華學生發起六四聯署

全文

繼承八九民運 籲重視「選擇的權利」
留美華學生發起六四聯署

六四事件即將踏入31周年，有在美留學生發起六四31周年的公開信聯署，表明願繼承八九民運對民主的追求，呼籲年輕人思考自身價值和選擇的權利，要選擇國家的執政黨、政治體制；同時支持香港民主運動及台獨訴求。發起人指出，儘管民運30年在打壓下無進步，但反對聲音要一直存在，否則變革便毫無希望。

相關新聞：「追求民主要站出來」 讚港人勇敢

旅美的民運人士在三藩市將以清洗民主女神像，拉開紀念「六四」序幕。

「那些抱怨一代不如一代的人，應該看看你們。我看着你們，滿懷羨慕」，本月初一則五四青年節的廣告，形容年輕「後浪」身處最好的時代。。。。。。。。。。。，此為年輕人歷來是進步力量的原因，五四運動、六四事件，都是青年人表達對中國社會的變革意願」。

25歲的孔志豪指出，自初中起翻牆得悉六四，因環境險惡，過去只敢在網上打擦邊球，去年8月赴美留學後才敢「站出來為六四說一點話」。。。。。。。。。。。。所以我提出了『我們選擇的權利』，我們要發表我們的意見，我們是不是要讓共產黨領導我們？」

孔志豪發起六四31年公開信及連署，表明要繼承六四精神繼續抗爭。

「反對聲音賦予變革力量」

六四悼念30年，民運圈一直被批評無寸進，孔志豪承認是事實，一方面參與民運意味着要放棄在大陸的一切利益、面臨人身威脅，能參與的始終是少數；另一方面，國內經濟尚未敗落到民怨沸騰，。。。。。。。。。。。。但生長於「戰狼」時代的年輕人，何以成為改變的力量？孔認為，難以估計有多少人真正支持政府，很多年輕人對房屋、醫療等問題不滿，只是礙於生活壓力無法發聲。

公開信目前獲。。。。。。。。。，各行各業都有」。

有份聯署、來自紐約大學的留學生Finnson Liu是「00後」，他認為，繼承六四精神要靠年輕人，要從宣傳着手，跟官方宣傳作對決。但過去在美國出席一些講座活動，派發的六四傳單仍是30年前的風格，欠缺新意，「圖還是以前的圖」，難以激起新一代的興趣。

學習港文宣 吸引年輕人

他舉例，近日網上流傳一張坦克人改圖，將坦克改成「NMSL」（「你媽死了」拼音縮寫），以表達時下擁正常想法的年輕人面臨網軍獵巫式舉報，「NMSL是非常年輕的常用語，老一代的民運不會講這種話」。反觀香港反送中的文宣「更貼近年輕人」，認為應向香港學習。

前學生領袖周鋒鎖接受外媒訪問時，讚揚年輕人承繼上一代的未竟之志，而且更有創意，這才是真正的「後浪」。

《蘋果》記者/自由亞洲電台

美國華人每年也有紀念六四遊行。互聯網

藝術家陳維明製作的「王維林擋坦克」雕塑。互聯網

推比民陣睇！想反國歌法嘅入尼！！！